《X 特攻隊》獨立電影不拍了？《死侍》作者：因影業收購案可能被取消

隨著 2018 年《死侍 2》(Deadpool 2) 上映，成功地讓「X 特攻隊」(X-Force) 在大銀幕上集結完成，並將機堡 (Cable) 及多米諾 (Domino) 等角色介紹給全球觀眾。但其實早自 2013 年以來，片商早已展開讓「X 特攻隊」變種人戰鬥小隊為主角的獨立電影相關計畫。

然而，這部《X 特攻隊》獨立電影相關計畫卻已無聲無息了好一段時間……近日《死侍》與《X 特攻隊》原作漫畫的聯合創作者：羅伯里菲德 (Rob Liefeld) 認為，這個計畫已經隨著 20 世紀福斯與迪士尼的收購案而告吹了。
他表示：
「為《X 特攻隊》這個老傢伙舉杯哀悼。他是收購案的受害者之一。8 億美元真容易。」

迪士尼／福斯併購案的犧牲品？

羅伯里菲德公開發表的這項最新消息，原本是為了要回應由外媒 SuperBroMovies 編輯：丹尼爾里奇曼 (Daniel Richtman) 在推特上分享的「某項」傳聞：《X 特攻隊》與其他福斯旗下的漫威電影不同，嚴格來說《X 特攻隊》並沒有「夭折」，但本片原本預計將在兩個月後開拍，只是以現況來看，這並不會發生……所以它可能還是會面臨同樣的命運（不拍了）。

很明顯的，羅伯里菲德認為這個消息是準確的，並將其歸咎於迪士尼收購福斯一案，而同時這也代表漫威工作室終於有權利可以使用《X 戰警》以及《驚奇 4 超人》系列的相關角色。

雖然《X 特攻隊》獨立電影的狀況尚未得到官方證實，然而，若萊恩雷諾斯 (Ryan Reynolds) 將繼續飾演死侍的話，《X 特攻隊》很有可能正在依照目前 MCU 的設定安排重新計畫中。畢竟，歸功於死侍這位角色打破第四道牆的特性，要讓這位嘴砲傭兵從福斯宇宙跳槽到 MCU 也是件容易的事。

編導人選一換再換的《X 特攻隊》

《X 特攻隊》電影計畫首度公開時，曾有消息傳出《真心話大冒險》(Truth or Dare) 的編劇：傑夫瓦德洛 (Jeff Wadlow) 將會負責編導這部電影，但當時因為 20 世紀福斯打算先將重點放在《死侍》上，傑夫瓦德洛版的《X 特攻隊》便因此推遲；2017 年 2 月，《即刻獵殺》(The Grey) 的導演：喬卡納漢 (Joe Carnahan) 簽約成為《X 特攻隊》的導演與聯合編劇，但半年後，《詭屋》(The Cabin in the Woods) 的編導：德魯戈達德 (Drew Goddard) 又取代了喬卡納漢的位置。
德魯戈達德在去年夏天曾表示過他在開始製作《X 特攻隊》之前，必須要先完成《壞事大飯店》(Bad Times at the El Royale)，但該片已於去年秋冬上映，就算德魯戈達德目前正在撰寫《X 特攻隊》的劇本，但現在卻碰上福斯與迪士尼的合併案。

被迪士尼福斯「聯姻」影響的還有《X 戰警》

以現況來看，還有兩部福斯影業時期的《X 戰警》電影將於今年內上映，分別是：將於今年 6 月上映的《X戰警：黑鳳凰》(X-Men : Dark Phoenix)，該片將會再度改編原作漫畫的黑鳳凰篇章；而原本預計要在 2017 年 4 月上映的《新變種人》(The New Mutants) 也延到了今年的 8 月，片中講述 5 位年輕的變種人被困在一個神祕的設施中。

我要Peter

快啲出peter加deadpool

hi yukio

唉...